{"title": "Hỏi đáp: Bé 5 tháng tuổi cho uống canxi milk blossom của úc và vitamin d3", "question": "Chào các bác sĩ,Con trai em được 5 tháng tuổi, nhưng bé hơi nhẹ cân (khoảng 6,7kg, dài 68cm) lúc mới sinh bé được 3,3kg, dài 50cm ạ. Bé vừa bú mẹ (mỗi lần khoảng 15 phút là bé buồn ngủ và cho bú thêm bình khoảng 60->150ml tùy lúc) , ban đêm bé hay bức rức trong người + hay giật mình + hay uốn éo người + hay dậy đêm đòi bú mẹ nhưng bú có 5->10phút là ngủ(thường bé dậy lúc 1h, 3h, 5h, đến khoảng 7h sáng thì bé dậy hẳn). Từ lúc ở bệnh viện về bé uống Vitamin D3 mỗi ngày 1 giọt kèm 1 muỗng nhỏ sữa mẹ, bé cũng bị chàm cơ địa hay nổi mẫn đỏ gây ngứa bên má phải. Em đang tính cho bé uống Canxi Milk BLOSSOM của Úc để bổ sung thêm canxi (vì bé ít được tắm nắng, do ở miền trung gần đây mưa gió nên bé không được tắm nắng thường xuyên). Bác sĩ cho em hỏi là có thể cho bé uống KẾT HỢP cả Canxi Milk BLOSSOM và VITAMIN D3 luôn được không ạ? hay chỉ được uống 1 cái? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp a. Em xin chân thành cảm ơn và mong sớm nhận được hồi đáp của bác sĩ ạ", "answer": ",Chào chị,,,Vitamin D3 có thể được sử dụng mỗi ngày cho trẻ bú mẹ để dự phòng tình trạng thiếu hụt vitamin D (liều dự phòng của vitamin D thường là 400UI/ ngày) hoặc để phòng ngừa và điều trị bệnh còi xương, nhuyễn xương. Trường hợp bé đang dùng vitamin D, Chị không nên tự ý dùng thêm các chế phẩm khác có chứa vitamin D như Canxi Milk Blossom (thành phần chính là canxi và vitamin D). Nếu nghi ngờ thiếu canxi, Chị nên đưa bé đến bệnh viện để bác sĩ thăm khám và hướng dẫn sử dụng thuốc phù hợp với tình trạng sức khỏe của bé. Đồng thời, Chị nên hỏi bác sĩ về tình trạng chàm ở má phải của bé để được điều trị hợp lý và kịp thời.,,Chúc Chị và bé được nhiều sức khỏe.,,DS. Võ Trương Diễm Phương\nKhoa Dược ,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-5-thang-tuoi-cho-uong-canxi-milk-blossom-cua-uc-va-vitamin-d3/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chưa biết nói", "question": "Dạ chào bác sĩ!Bé gái nhà em được 20 tháng tuổi, bé cao 78.5 cm, nặng 14.7kg, bé mọc được 16 cái răng. Bé chưa biết nói nhưng bé nghe hiểu và làm theo lời em nói. Tồi bé ngủ không sâu giấc, hay khóc đêm và đòi bú. Khuya bé bú 1 -2 cữ, ngày 1 cữ, mỗi cữ tầm 150ml, ngày bé ăn 1 bữa cháo, 2 bữa cơm. Hiện giờ, em rất lo lắng sao con em chậm nói quá và chiều cao của bé liệu có bị thấp lắm không? Mong bác sĩ tư vấn giúp em ạ. Em xin chân thành cảm ơn!", "answer": "Chào em,,Em yên tâm về cân nặng và chiều cao theo tuổi thì con em phát triển tốt. Bé hơn 1 tuổi thường thiếu vi chất như: sắt, kẽm, iode, vitamin A, canxi… Nếu thiếu Fe, kẽm bé sẽ ngủ không yên và thiếu máu đi kèm, BS hay chẩn đoán thiếu máu dinh dưỡng nên đi khám BS sẽ điều trị là tốt nhất.,Ngày nay công nghệ phát triển vượt bậc, cuộc sống tiện ích hơn nhiều, con người cũng bận rộn hơn nên giao tiếp giữa cha mẹ và con cái cũng giảm hơn so với trước đây. Để tiện công việc cho ba mẹ, có những bà mẹ trẻ thường cho trẻ chơi sớm dưới máy tính hoặc game điện thoại làm cho trẻ hạn chế giao tiếp, lười nói. Muốn cho trẻ nói sớm, là cha mẹ phải nói chuyện trực tiếp với trẻ, từ đó trẻ sẽ bắt chước và làm theo. Hiện tại con em là chậm nói, em nên đưa bé đi khám BS Nhi khoa để tìm nguyên nhân vì sau 20 tháng thông thường bé sẽ nói được câu khoảng 2-3 từ.,Bs CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-chua-biet-noi-31349/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bỏ bú", "question": "Chào Bác sĩ.Bác sĩ cho em hỏi bé nhà em được 7 tháng. Nhưng không hiểu thời gian gần đây bé bỏ bú và không chịu ăn dặm. Hiện tại cân nặng của bé được 7kg (bé gái)trong khi đó 5 tháng bé đã được 7kg. Thưa bác sĩ bé nhà em có bị gì không ạ? Mong bác sĩ trả lời cho em biết với ạ! Em cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào Trang Thư,,Sau 6 tháng bé sẽ tăng cân chậm hơn, nếu theo dõi trong 1 tháng thấy bé không tăng cân hoặc sụt cân thì đi khám BS ngay. Như vậy con em 2 tháng liên tục không tăng cân hoặc sụt cân thì đi khám BS ngay vì không phù hợp với tốc độ tăng cân bình thường của trẻ.,Trẻ trên 6 tháng ngoài sữa mẹ thì phải cho bé ăn dặm và uống bổ sung các vi chất dinh dưỡng. Đây là thời kỳ chuyển tiếp từ sữa sang chế độ ăn dặm, trẻ rất dễ bị suy dinh dưỡng nếu phát hiện và điều trị chậm sẽ ảnh hưởng đến thị lực, trí não và vận động sau này.,Em cố gắng duy trì sữa mẹ đến bé 6 tháng và đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1.,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,Bs CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bo-bu-31352/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 6 tháng", "question": "Chào bác sĩ!Con em bé gái, sinh mổ, bé nặng 3,4kg dài 50 cm; lúc 5 tháng 20 ngày bé được 6,5kg dài 67cm. bé từ 2 tháng uống sữa công thức, do mẹ ít sữa. Bình thường bé không chịu bú, chỉ khi nào mơ mơ ngủ mới chịu bú và bú chậm. Một ngày bé bú được khoảng 600-800ml. Nay bé được 6 tháng 4 ngày, trườn giỏi nhưng chưa mọc răng, em cho bé ăn bột. Sáng sớm nay (28/02) bé bị sốt nhẹ, gần trưa chảy mũi nước người mát. Trước đó thỉnh trong ngày bé có ho khan và hắt hơi. Bác sĩ cho em hỏi có phải cho bé uống thuốc không? Với chỉ số cân nặng và chiều cao như vậy bé phát triển có bình thường không? Cám ơn bác sĩ!", "answer": "Em Minh Thùy thân mến,,Theo tiêu chuẩn khuyến nghị sau sanh 6 tháng, bé sẽ tăng cân gấp đôi so với cân nặng lúc sanh, như vậy hy vọng con em sẽ đạt được chuẩn đó.,Nếu bé cân nặng như trên, nhu cầu năng lượng của trẻ khoảng 700-750 Calo/ ngày. Với lượng sữa như trên thì năng lượng cung cấp cho trẻ chưa đủ vì trung bình 100ml sữa sẽ cung cấp năng lượng từ 600-650 Calo tùy loại sữa. Và sữa mẹ sau sinh 6 tháng, sữa mẹ cung cấp không đủ năng lượng, hệ tiêu hóa của bé đã phát triển tương đối hoàn chỉnh cho nên việc cho trẻ ăn dặm là cần thiết.,Mời em đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-6-thang/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé sơ sinh 7 ngày mới đi tiêu 1 lần", "question": "Chào Bác sĩCho em hỏi. Bé nhà em chào đời bằng phương pháp sinh mổ do em bị cạn ối. Từ khi được sinh ra bé đã nước mắt giàn giụa bên mắt phải. Em cũng day và xoa mát xa nhưng vẫn còn ngấn nước mắt, bé ít bị ghèn. Em có bồng bé đi khám thì BS bảo bé bị tắc tuyến lệ, trên 3 tháng mới đi thông được. Hay thở khò khè. 7 ngày mới đi tiêu 1 lần. Rất hay xì hơi phát ra tiếng. Bé bú sữa mẹ không đủ nên em cho thêm sữa công thức. Thời gian em sinh đến nay trời vẫn nhìu gió và ít nắng. Em có cho bé uống vitamin D, 1 ngày 2 giọt vào buổi sáng. Nhưng bé vẫn vặn mình, mỗi khi ngủ dậy rất uốn éo chân tay vì mỏi và khóc đỏ mặt. Em không biết bé có bị thiếu thêm canxi không??? Và hiện tượng táo bón ở bé có cách nào trị không ạ? còn thông tuyến lệ nghe nói rất đau và phải thông nhiều lần phải không thưa Bác sĩ. Mong các BS giải đáp cho em những thắc mắc trên. Em cảm ơn nhiều ạ", "answer": "Chào em,,Nếu em bị tắc tuyến lệ thì đến bệnh viện mắt để khám cho yên tâm. Bé bị khò khè, em nên cho bé đi khám bs xem bé có bị viêm mũi họng hay viêm phổi hay không. Bé đi tiêu 07 ngày/lần thì em nên massage bụng mỗi ngày cho bé, đổi sữa khác cho bé, nên cho bé bú mẹ nhiều hơn. Việc uống bổ sung vitamin D theo sự chỉ định của BS nhi khoa dự phòng dùng quá liều ngộ độc dễ xảy ra. Vitamin D không tan trong nước chỉ tan trong dầu, dùng lâu sẽ tích lại cơ thể dễ gây ngộ độc, nên phơi nắng dự phòng thiếu vitamin D và giúp tăng cường hấp thu Canxi. ,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem,K. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-so-sinh-7-ngay-moi-di-tieu-1-lan/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé suy dinh dưỡng", "question": "Chào Bác sĩ.Bé trai em được 8 tháng nặng 7.3 kg. Bé chưa mọc răng nào, chỉ mới biết trườn. Mấy hôm nay bé k chịu ăn sữa chua hay váng sữa nữa. Bé uông sữa ngoài cũng nôn ra hết và ăn cháo ít hơn. Bình thường bé ăn 2 bữa cháo 1 ngày. Mỗi bữa nữa chén. Bé vẫn còn bú mẹ. Em lo không biết bé có bị gì không và đến giờ vẫn chưa mọc răng nào có phải thiêu canxi không? Nhờ bác sĩ tư vấn giúp em. Bé thiêu canxi thì bổ sung bằng cách nào ạ? Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào em,,Sau 6 tháng, bé sẽ bắt đầu mọc răng, 8 tháng sẽ mọc 4 cái và sẽ biết bò trườn. Em bé cũng giống như người lớn, khi không vui hoặc khi sức khỏe trong người kém thì sẽ biếng ăn hoặc nôn ói.,Em nên đưa bé đi BS khám để tìm nguyên nhân, nếu bỏ ăn dài ngày thì dễ đứng cân, sụt cân và suy dinh dưỡng. Việc bổ sung vi chất như sắt, kẽm, magne, iode, vitamin A, vitamin D. Tùy từng trường hợp mà BS sẽ cho liều thích hợp theo từng độ tuổi và theo cân nặng của từng trẻ.,Em cố gắng duy trì sữa mẹ đến bé 6 tháng và đến tham dự lớp “Hướng dẫn thực hành ăn dặm cho bé trên 6 tháng tuổi” vào 9h sáng thứ 4 hàng tuần tại phòng số 1, khu khám trẻ M1 tại 227 Cống Quỳnh Q1. ,Nếu có nhu cầu cần tư vấn, em đến phòng khám và tư vấn dinh dưỡng tại tầng trệt khu M. (Liên hệ đặt lịch hẹn qua số điện thoại: 08.540.28.29 – nội bộ 228 hoặc 606).,Trân trọng,,BS CKI. Võ Thị Đem\nK. Dinh dưỡng, Tiết chế ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-suy-dinh-duong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tình trạng về thai nhi", "question": "Em chào bác sĩ!Em tên phạm thị tuyết nhung -22 tuổi Em đang mang thai được 32 tuần 5 ngày, kết quả siêu âm chuẩn đoán chiều dài xương đùi 57mm ngắn so với tuổi thai. Cho em hỏi như vậy em bé có phải mắc bệnh gì không, có cách nào để cải thiện không ạ, em đang rất hoang mang.", "answer": "Chào bạn,Chiều dài các xương bị ảnh hưởng đầu tiên do di truyền của cha mẹ(cha mẹ chân dài thì con chân dài, và một số do đột biến có thể làm ngắn chi cũng như do một số bệnh lý bào thai có thể làm ngắn trầm trọng tất cả các xương(xương thủy tinh chẳng hạn). Tuy nhiên bạn đừng quá lo lắng vì số đo con bạn chỉ hơi ngắn hơn 1 ít thôi. Khám theo dõi mỗi 2 – 3 tuần. Chúc yên tâm,ThS. BS. Phan Thanh Bình\nK. Chăm sóc trước sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tinh-trang-ve-thai-nhi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa dịch vụ", "question": "Kính gởi các bác sĩ,Con em nằm trong chương trình khám căng do sinh thiếu tháng. Bs khám căng có hướng dẫn em đưa con đến phòng số 9 để được tiêm ngừa dịch vụ mũi ngừa viêm phổi. Xin cho em hỏi, em có thể đưa con đến tiêm ngừa vào ngày thứ bảy được không a? Và có phải gọi qua tổng đài để đăng ký trước hay không?Thanks", "answer": "Chào bạn,,Bạn có thể cho bé tiêm ngừa phế cầu vào thứ 7. Bạn nên gọi Tổng đài 19007234 để hẹn giờ, tránh phải chờ đợi hoặc phải ra về vì hết số.,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-dich-vu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Trẻ sơ sinh thức nhiều giờ không ngủ", "question": "Thưa bác sĩ!Bé nhà em đc 5 tuần tuổi. 2 ngày nay tự dưng ban ngày bé ngủ đc có 1 giấc dài 3 tiếng. Sau do không ngủ đc sâu nữa. Cho bé bú mẹ thì bé ngủ, mẹ đặt xuống đc 5-10" lại dậy, em sợ con k no nên cho bú bình, mẹ bồng ngủ, đặt xuống lại tỉnh, rồi ị, tè, rồi lại khóc đòi bú, rồi lại ngủ đc 5-10". Cứ như vậy suốt 7,8 tiếng liên tục. Mặc dù em thấy bé có dấu hiệu buồn ngủ mà vẫn không ngủ được. Đến khuya bé mới chịu ngủ ngoan và ngủ tới 5 tiếng dậy bú rồi ngủ tiếp thêm 3 tiếng nữa. Tính ra 1 ngày bé chỉ ngủ đc có 11-12 tiếng. Bé vẫn bú và đi phân bình thường. Cho em hỏi bé thức lâu như vậy là tại sao ạ? Có ảnh hưởng gì không? Em xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Thời gian ngủ của bé càng lớn sẽ càng giảm đi. Bạn xem bài “Tập bé sơ sinh ngủ ngoan” trên trang web bệnh viện để hiểu thêm về giấc ngủ của trẻ nhỏ,,Thân mến,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tre-so-sinh-thuc-nhieu-gio-khong-ngu/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh viêm màng não", "question": "Cho em hỏi khi nào thì tiêm ngừa viêm màng não cho bé, những dấu hiệu của bệnh, trẻ ở độ tuổi nào dễ mắc bệnh, cách phòng tránh cho trẻ. Đường truyền bệnh là gì? Tiêm ngừa mũi này chi phí khoảng bao nhiêu. Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Từ hai tháng tuổi, bé cần được tiêm ngừa viêm màng não mủ  do HiB (có trong mũi 5 trong 1 hoặc 6 trong 1). Khi bé được 24 tháng thì tiêm ngừa viêm màng não do não mô cầu. Bạn gọi Tổng đài 19007234 để được tư vấn về giá vắc-xin. Phòng bệnh bằng cách tiêm ngừa, giữ vệ sinh đường hô hấp. Trẻ dưới 5 tuổi có nguy cơ mắc bệnh cao nhất.,Thân mến,,BS. Nguyễn Thị Từ Anh\nK. Sơ sinh,,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/benh-viem-mang-nao/"}
